title: 最近のWeb開発とは。
author: rkun
date: 2018-09-08 22:54:49
tags:
---
### 最近のWebアプリ、どうすればいいのかしら。

まあですね、ほぼ愚痴と言うか悩みですね。　
なんかですね、どこまでをサーバーにさせるかどこからをクライアントにさせるかなやましいんですよね。  
たぶん無数に方法があるんですよね。  
railsなんて完全に全部お膳立てされてるんですが多分サーバーが全部ヤッてますよねあれ。  

最近わたしはほぼAPIだけ用意してクライアントのVue.jsに全部書かせてます。  
もうこの時代、ブラウザの負担を軽くとか気にしなくてもいいのではという考えがありましてね。  
